Politique en matière de confidentialité d'InControl
---------------------------------------------------

  Website terms and conditions of supply

**Politique de confidentialité d'InControl**

**Dernière mise à jour : 19/12/2025**

**OBJECTIF DE LA PRÉSENTE POLITIQUE EN MATIÈRE DE CONFIDENTIALITÉ**

Jaguar Land Rover est l'un des principaux constructeurs automobiles de prestige dans le monde. Une innovation et un design qui anticipent et vont au-delà des besoins et attentes de nos clients leur offrent des expériences dont ils se souviendront à vie. La qualité et l'excellence sont nos marques de fabrique. Nous mettons un point d'honneur à prendre soin de nos clients.

Nous respectons la vie privée de chaque personne dont nous traitons les informations. La présente Politique en matière de confidentialité explique comment nous utilisons les données à caractère personnel recueillies au cours de votre utilisation des services My InControl Services, de nos véhicules (dénommés les "véhicules" tout au long de la présente Politique en matière de confidentialité), produits et services, et vous informe de vos droits en matière de protection des données.

**INFORMATIONS SUR LA PROTECTION DES DONNÉES**

**1.**           **INFORMATIONS SUR LE CONTRÔLEUR DES DONNÉES QUI SOMMES-NOUS ET COMMENT NOUS CONTACTER ?**

**Qui nous sommes :** les termes "Jaguar Land Rover', "JLR", "nous" ou "notre/nos" dans la présente Politique en matière de confidentialité font référence au responsable du traitement des données : Jaguar Land Rover Limited dont le siège social se situe à : Abbey Road, Whitley, Coventry CV3 4LF, Royaume-Uni, et dont le numéro d'immatriculation est le 1672070.

Si vous voulez en savoir plus sur le Groupe Jaguar Land Rover, lisez l'encadré "Dites-m'en plus" ci-dessous.

**Coordonnées du centre de relation client :** si vous avez des questions relatives à la présente Politique en matière de confidentialité ou aux produits et services qu'elle concerne, contactez-nous aux coordonnées disponibles sur les pages Web suivantes :  [https://www.jaguar.fr/contact-us/index.html](https://www.jaguar.fr/contact-us/index.html) ou [https://www.landrover.fr/services-and-accessories/contact-us/index.html](https://www.landrover.fr/services-and-accessories/contact-us/index.html).

**DITES-M'EN PLUS...**

**…à propos du Groupe JAGUAR LAND ROVER...**

 Jaguar Land Rover fait partie d'un groupe de sociétés dont la société mère est Jaguar Land Rover Automotive plc. De plus amples informations sur Jaguar Land Rover sont disponibles sur notre site Web à l'adresse suivante : [https://www.jaguarlandrover.com/](https://www.jaguarlandrover.com/).

Jaguar Land Rover fait partie du groupe Tata. De plus amples informations sur le groupe Tata et les sociétés Tata sont disponibles à l'adresse suivante : https://www.tata.com/

**2.**           **CHAMP D'APPLICATION DE LA PRÉSENTE POLITIQUE EN MATIÈRE DE CONFIDENTIALITÉ**

·      La présente Politique en matière de confidentialité s'applique à votre utilisation :

o  d'**"InControl Remote"**, l'application pour smartphone ("Application") que vous avez téléchargée sur la Boutique en ligne et installée sur votre smartphone ou votre appareil portable (appelés conjointement "Appareil") et qui vous permet d'accéder aux fonctionnalités "Remote Essentials" et, selon votre abonnement, aux fonctionnalités "Remonte/Remote Premium" ;

o  du site My InControl Website qui donne accès à votre compte InControl Services et à l'utilisation de certains services InControl Services ;

o  des services "InControl" suivants (en fonction du modèle de votre véhicule et de votre abonnement) : (i) des services fournis via l'Application InControl Remote et le site Web My InControl Website ; (ii) des services "d'Appel d'urgence SOS" ; (iii) des services "d'Assistance dépannage optimisée" ; (iv) des services "InControl Secure Tracker / Secure Tracker Pro" et (v) de l'ensemble des applications et des services disponibles InControl associés ("Services **InControl"**) ;

o  du système d'infodivertissement, y compris les fonctionnalités InControl Touch Pro et Pivi Pro (l'utilisation du terme "Fonctionnalités" dans la présente Politique en matière de confidentialité s'applique aux véhicules équipés de InControl Touch Pro ou de Pivi Pro et désigne le système d'infodivertissement, les services connectés, les mises à jour logicielles et les services "Live" (y compris les logiciels, les images, le texte, les données et tout autre contenu faisant partie des ou relatifs aux fonctionnalités)) ;

o  les termes **"****Services Jaguar et/ou Services Land Rover"** désignent les services (y compris les Services InControl et/ou les Fonctionnalités Touch Pro et Pivi Pro compatibles) disponibles dans la Boutique de services Jaguar et/ou la Boutique de services Land Rover (le cas échéant) pour être téléchargés à distance ou activés dans le Véhicule ;  

o  les termes **"Boutique de services Jaguar et/ou Boutique de services Land Rover"** désignent notre plateforme de renouvellement/de souscription pour les Services Jaguar et les Services Land Rover (le cas échéant) dont vous pouvez bénéficier ; et

o  d'autres systèmes et services connectés du véhicule.

Veuillez noter que la présente Politique en matière de confidentialité ne s'applique pas aux sites Web tiers auxquels vous pouvez accéder en utilisant les services InControl Services ou de toute autre manière, ou aux utilisant des services ou fonctionnalités que vous pouvez recevoir en vous inscrivant directement auprès d'une tierce partie. Reportez-vous à la politique en matière de confidentialité du tiers en question pour en savoir plus.

La présente Politique en matière de confidentialité établit la base sur laquelle les données, y compris les données à caractère personnel que nous recueillons à votre sujet, ou que vous nous fournissez, seront traitées par nos soins, à la suite de votre utilisation du site Web My InControl, de la Boutique de services Jaguar et/ou de la Boutique de services Land Rover ou de nos véhicules, ou de produits et services décrits dans cette Section 2. Veuillez la lire attentivement pour comprendre nos modalités de collecte et de traitement de vos données à caractère personnel.

Il est de votre responsabilité d'informer tous les passagers et toutes les personnes susceptibles d'utiliser votre véhicule, le système d'infodivertissement, la Boutique de services Jaguar et/ou la Boutique de services Land Rover et/ou les Services InControl au sujet des pratiques de confidentialité énoncées dans la présente Politique en matière de confidentialité (y compris de nos modalités de collecte et d'utilisation des données du véhicule et/ou relatives aux utilisateurs du véhicule).

**3.**           **TYPES D'INFORMATIONS QUE NOUS RECUEILLONS**

Nous pouvons être amenés à recueillir et à traiter les données suivantes vous concernant ou concernant votre ou vos véhicules :

·      Informations communiquées : informations que vous communiquez en remplissant les formulaires en ligne lors de la configuration de votre compte de services InControl, ou lors de votre utilisation du site Web My InControl, de la Boutique de services Jaguar et/ou de la Boutique de services Land Rover et des Services InControl, ou via l'utilisation du système d'infodivertissement de votre véhicule et de ses Fonctionnalités, ou des systèmes et services connectés du véhicule (incluant, sans s'y limiter, l'utilisation de services à commande vocale). Il s'agit également des informations que vous êtes susceptible de nous communiquer directement (par exemple, lorsque vous nous contactez par téléphone, par e-mail ou par l'intermédiaire de l'un des formulaires du site Web My InControl, de la Boutique de services Jaguar et/ou de la Boutique de services Land Rover), ou des informations que le concessionnaire agréé (auprès duquel vous avez acheté ou loué le véhicule) fournit en votre nom lors de la configuration de votre compte de services InControl, ou encore des informations liées ou faisant suite à toute autre communication avec vous. Ces informations dépendent de la nature de vos actions, mais peuvent inclure votre nom, adresse, numéro de téléphone (numéro de téléphone portable inclus), adresse e-mail, langue de préférence, mot de passe et codes PIN pour votre compte de Services InControl, vos choix et préférences sur le système d'infodivertissement du véhicule (incluant sans s'y limiter vos listes de contacts, géolocalisation et/ou informations de destination que vous choisissez de synchroniser, télécharger ou pour lesquelles vous demandez une vérification en votre nom (par exemple, "où se trouve la station-service la plus proche"), ainsi que les informations concernant vos revendeurs agréés favoris.

·      **Informations complémentaires** :

o  si vous nous contactez, il se peut que nous gardions une trace de cette communication et

o  des détails sur les transactions que vous effectuez sur le site Web My InControl et/ou la Boutique de services Jaguar et/ou la Boutique de services Land Rover (par exemple, l'identifiant de jeton de paiement fourni par le prestataire de services de paiement tiers pour confirmer le paiement des services souscrits et effectuer les remboursements demandés).

·      **Informations de l'appareil (géolocalisation comprise)** : nous pouvons collecter des informations sur l'Appareil ou l'ordinateur que vous êtes susceptible d'utiliser pour accéder à nos sites Web ou télécharger une copie de l'Application InControl Remote sur votre smartphone, y compris le système d'exploitation, la marque, le modèle et la version, l'identifiant unique d'installation de l'Application InControl Remote, les paramètres régionaux et le code pays de l'Appareil. L'Application InControl Remote peut également collecter des informations sur la géolocalisation de votre appareil ainsi que des jetons et le nom d'utilisateur à des fins d'identification, mais ces informations ne nous sont pas transmises. En téléchargeant l'Application InControl Remote, vous consentez notamment à l'utilisation des données GPS ou de géolocalisation dans le cadre des services de l'application, notamment les informations cartographiques. Vous pouvez restreindre l'accès à la géolocalisation ou la collecte de données de géolocalisation de votre Appareil en désactivant les fonctions de géolocalisation de votre Appareil, ou en n'utilisant pas les fonctions de l'Appareil qui demandent des informations de géolocalisation.  Veuillez noter que cela peut avoir un impact sur les services de l'Application qui vous sont offerts. Nos Applications peuvent vous offrir le choix d'activer l'utilisation de la technologie de détection des empreintes digitales ou de scan rétinien de votre Appareil pour valider votre identité dans l'Application. Dans ce cas, nous ne collecterons pas les informations relatives à vos empreintes digitales ou à votre rétine, nous recevrons simplement la confirmation de la validation par votre Appareil.  Vous trouverez de plus amples informations sur les données de l'Appareil, la collecte de données automatisée et les cookies dans notre Politique en matière de cookies ci-dessous.

·      **Informations d'identification du véhicule** : informations concernant le ou les véhicules que vous avez enregistrés pour bénéficier des Services InControl ou tout autre véhicule enregistré de toute autre manière auprès de nous (par exemple par l'intermédiaire d'un concessionnaire) comme vous appartenant, y compris le numéro d'identification du véhicule (VIN), sa marque, son modèle, l'année-modèle, ses caractéristiques, son numéro d'immatriculation, la date d'achat ou de la location longue durée ainsi que le concessionnaire agréé où vous avez acheté ou pris en location longue durée le véhicule.

·      **Informations de géolocalisation** : pour pouvoir vous fournir les services InControl Services, il nous est nécessaire, ainsi qu'à nos prestataires de services, d'exploiter les données de géolocalisation transmises par votre véhicule, y compris les informations concernant son dernier lieu de stationnement. Nous collectons et traitons également d'autres informations de géolocalisation concernant le véhicule à tout moment par l'intermédiaire de la fonction de suivi d'itinéraire ("**Itinéraires**") dans le cadre des services InControl Services. Les informations que nous collectons et traitons par le biais de cette fonction sont détaillées dans la rubrique "Informations relatives aux itinéraires" ci-dessous. Le dernier lieu de stationnement du véhicule est toujours suivi (cette fonction ne peut pas être désactivée tant que vous bénéficiez des services InControl Services). À ce propos, vous pouvez à tout moment désactiver le suivi des Itinéraires via le site My InControl Website et l'Application InControl Remote. Cependant, si les fonctions d'"Appel d'urgence SOS", "Assistance Optimisée" ou "InControl Secure Tracker / Secure Tracker Pro" sont activées, les données de géolocalisation en temps réel du véhicule seront automatiquement activées en cas d'événement déclencheur, par exemple si votre véhicule est remorqué contact coupé, déplacé de manière à déclencher "InControl Secure Tracker / Secure Tracker Pro" ou lors du déploiement des airbags respectivement, et transmises au prestataire de services compétent ou aux services d'urgence (selon le cas), et ce, même si vous avez désactivé le suivi des Itinéraires. Consultez le manuel du conducteur pour obtenir une liste détaillée des événements déclencheurs. Les informations de géolocalisation sont également nécessaires (distinctes de la fonctionnalité "Informations relatives aux itinéraires") pour l'utilisation de certaines fonctionnalités et Services InControl, y compris la localisation de votre véhicule sur une carte et l'obtention d'instructions pour la retrouver, et la localisation de votre véhicule dans un parking bondé avec la fonction du signal sonore et des clignotants. **Même si vous n'avez pas activé votre compte InControl Services, le véhicule peut contacter automatiquement les services d'urgence via la fonction d'appel d'urgence limitée ou vous pouvez entrer en communication orale avec les services d'urgence manuellement grâce à la fonction d'appel d'urgence limitée. Ce type d'appel est susceptible de nous transférer, et/ou à nos prestataires de services d'urgence, des informations telles que l'emplacement du véhicule, l'heure, l'identificateur du véhicule, comme décrit dans le manuel de véhicule qui disponible ici :** [**https://www.ownerinfo.jaguar.com**](https://www.ownerinfo.jaguar.com/) **et** [**https://www.ownerinfo.landrover.com**](https://www.ownerinfo.landrover.com/)**.** En acceptant les conditions de la présente déclaration, vous consentez à ce que les Informations de géolocalisation soient utilisées selon les modalités décrites ici.

·      **Informations relatives aux itinéraires** : informations concernant votre itinéraire envoyées depuis votre véhicule, y compris la distance parcourue, la géolocalisation en temps réel, la durée du trajet, la vitesse moyenne et les données concernant l'efficacité énergétique du trajet. Comme mentionné précédemment, vous pouvez désactiver le suivi des Itinéraires via le site My InControl Website et l'Application InControl Remote. Aucune des informations susmentionnées n'est alors transmise depuis le véhicule (à l'exception du dernier lieu de stationnement). Cependant, rappelez-vous que si les fonctions d'"Appel d'urgence SOS", "Assistance dépannage optimisée" ou "InControl Secure Tracker / Secure Tracker Pro" sont activées, les données de géolocalisation du véhicule seront transmises au prestataire de services compétent ou aux services d'urgence (selon le cas), et ce, même si vous avez désactivé le suivi des Itinéraires.

·      **Informations du journal des données vocales :** les données vocales et les Données soumises partagées avec nos prestataires de services vocaux permettant de fournir une réponse à vos commandes vocales comprennent notamment les fichiers audio, les transcriptions associées et les fichiers journaux.

·      **Informations de fonctionnement du véhicule** : cela inclut des données techniques liées au véhicule en tant que produit, comme les données relatives aux composants du véhicule (par ex. le numéro de série ou la version logicielle) ; l'état du véhicule et son entretien (par ex. les codes de défaut de diagnostic) ; les informations indiquant la survenue d'un accident, par exemple si les airbags se sont déployés ou si les capteurs ont été activés ; ainsi que des informations sur le fonctionnement du véhicule au cours de l'utilisation quotidienne notamment, sans s'y limiter, la quantité de carburant, le pourcentage de batterie, les heures et les comportements de recharge du véhicule, les sources d'énergie, la quantité d'énergie fournie au véhicule, l'autonomie, les chiffres au totalisateur kilométrique, la distance restante avant l'entretien, le niveau de liquide de refroidissement, le niveau de liquide de lave-glace, le niveau du liquide de frein, l'usure des plaquettes de frein, la pression des pneus, tout défaut du capteur de pression des pneus, tout dysfonctionnement moteur, le niveau d'huile, le statut des portes et vitres, si les ceintures de sécurité sont bouclées ou non, et toute information provenant des capteurs, par exemple, ceux présents dans l'habitacle ou sur le volant, ou toute information provenant des caméras, y compris si l'habitacle est déverrouillé, si le coffre ou le capot est ouvert, la tension de la batterie, les émissions polluantes et si l'alarme est activée ou déclenchée.

·      **Informations du journal** : dans le cadre de la présente Politique en matière de confidentialité, les "**Informations du journal**" désignent les fichiers journaux énumérant les actions ou les demandes faites à nos systèmes quant à votre utilisation de l'unité d'infodivertissement et de ses Fonctionnalités, des Services InControl et de tout service à commande vocale embarqué. Nous collectons et stockons automatiquement les informations concernant les "appels d'urgence" ou "Assistance dépannage optimisée" passés depuis le véhicule (avec notamment la date, la durée, la teneur de l'appel et le nombre d'appels passés) ("**Informations du journal d'appel**"). L'utilisation qui est faite de ces données est décrite ci-dessous. Lorsque vous accédez au site Web My InControl, utilisez le système d'infodivertissement ou ses fonctionnalités, connectez une carte SIM ou jumelez un appareil, nous pouvons collecter et stocker automatiquement certaines informations dans des journaux de serveur, y compris, sans que ce soit limitatif, des adresses Internet Protocol (IP), des fournisseurs d'accès à Internet (FAI), des données de parcours de clics, le type de navigateur et la langue, les pages consultées et quittées et l'horodatage ("**Informations du journal de site Web**"). Nous sommes également susceptibles de collecter et stocker des informations relatives à votre utilisation des services de l'Application InControl Remote et les messages d'état du véhicule envoyés par votre véhicule à l'Application InControl Remote ("**Informations du journal d'application**") et à votre utilisation du système d'infodivertissement du véhicule, de la carte SIM connectée ou de l'appareil jumelé ("**Informations sur l'appareil**"). 

·      **Authentification de sécurité** : données d'identification du Véhicule et jetons d'authentification.

·      **Informations relatives à la Fonctionnalité** : informations spécifiques de fonctionnalité comme les favoris, les notes, les médias et les informations que vous choisissez de communiquer aux fonctionnalités que vous utilisez ; informations sur l'utilisation ; paramètres d'utilisateur comme l'activation de la fonction "Souvenez-vous de moi" ; données d'authentification de sécurité ; informations de localisation comme le fuseau horaire, la langue et le pays ; modèle et marque du véhicule ; et informations du journal pertinentes.

·      **Fonctions "Souvenez-vous de moi" et "Mémoriser PIN" :** votre Véhicule peut être doté d'une fonction "Souvenez-vous de moi" ou "Mémoriser PIN" pour certaines fonctionnalités du Pack InControl. Cette fonction, si vous choisissez de l'activer, vous permet de maintenir automatiquement votre connexion dans le véhicule pour faciliter l'accès aux fonctionnalités. Veuillez noter que lorsque cette fonction est active, toute autre personne utilisant le véhicule peut accéder à vos paramètres enregistrés, à vos applications et à vos informations personnelles dans le véhicule et peut utiliser les Services InControl comme s'il s'agissait de vous. Si vous ne souhaitez pas que d'autres utilisateurs puissent y accéder, il est de votre responsabilité de vous assurer que la fonction "Souvenez-vous de moi" ou "Mémoriser PIN" est désactivée et de déconnecter les fonctionnalités associées.

·      **Données marketing :** nous sommes susceptibles de recevoir directement de votre part, ou des concessionnaires ou d'autres partenaires tiers, vos coordonnées, vos préférences marketing ou d'autres informations, à condition de vous le notifier de manière appropriée et dans le respect des lois sur la protection des données en vigueur. Vous avez le droit de nous demander de ne pas utiliser vos données personnelles à des fins de marketing. Veuillez prendre connaissance de vos droits en matière de protection des données à la Section 9 (Vos droits en matière de protection des données) ci-dessous pour de plus amples informations.

·      **Sources d'information publiques** : nous pouvons être amenés à utiliser des sources de données publiques, par exemple, pour prendre en charge des fonctionnalités ou des services (par ex. pour les contrôles d'authentification ou contre la fraude), et/ou pour assurer l'exactitude des données que nous détenons. Par exemple, nous sommes susceptibles de consulter ponctuellement l'Agence Nationale des Titres Sécurisés/Ministère de I'intérieur (ANTS) pour vérifier que nos renseignements sur le propriétaire du véhicule sont à jour.

·      **Données de tiers :** nous sommes susceptibles d'envoyer des données à des tiers et de recevoir des données de tiers afin d'assurer les services demandés et selon les modalités explicitées dans la Section 5 ci-dessous.

·      **Mises à jour des fonctionnalités et du logiciel du système d'infodivertissement :** nous pouvons être amenés à utiliser les données détenues (comme le VIN) pour enregistrer les préférences, dans l'objectif de soutenir la fourniture des Mises à jour logicielles, et de traiter les questions et les obligations opérationnelles liées à la fourniture de Mises à jour logicielles. 

Veuillez noter que nous pouvons associer les Informations communiquées aux informations détaillées ci-dessus. Le cas échéant, ces informations combinées sont alors traitées comme des données personnelles conformément à la présente Politique en matière de confidentialité.

**4.**           **COMMENT UTILISONS-NOUS LES DONNÉES DU VÉHICULE ET VOS DONNÉES À CARACTÈRE PERSONNEL ?**

Nous utilisons les données du véhicule et les données à caractère personnel pour gérer et répondre aux exigences en matière d'entretien et demandes d'informations, comprendre l'utilisation des services, du véhicule et de l'Application, à des fins de recherche et de développement internes, et pour garantir que nos produits et services sont aussi efficaces que possible. Pour plus d'informations sur notre méthode de traitement et les motifs juridiques pertinents, veuillez lire l'encadré "Dites-m'en plus" ci-dessous.

**DITES-M'EN PLUS...**

Les principales utilisations de vos données à caractère personnel et les motifs juridiques sur lesquels nous nous appuyons sont :

|     |     |     |
| --- | --- | --- |
| **Activités pouvant nécessiter la collecte ou le traitement d'informations personnelles :** | **Types d'informations traitées :** | **Motifs juridiques**<br><br>**applicables :** |
| o   **Exigences législatives/relatives au secteur telles que :**<br><br>§  Services d'urgence (eCall) lorsque la loi l'exige.<br><br>§  Assurer la sécurité et la cybersécurité des fonctionnalités et des services (y compris par la publication de mises à jour logicielles sans fil).<br><br>§  Communiquer ou partager des données provenant du véhicule avec les autorités compétentes, conformément à la loi.<br><br>o   **Communication d'un avis urgent en matière de sécurité ou d'un rappel de produit**<br><br>o   **Gestion des exigences légales et réglementaires ou des réclamations juridiques, y compris :**<br><br>§  Pour se conformer à nos obligations légales ou défendre nos droits légaux.<br><br>§  Pour la prévention/détection de la criminalité (y compris lorsque cela est nécessaire pour aider les autorités fiscales, la police, le ministère de l'Intérieur, les autorités locales ou toute autre autorité publique ou organisme d'enquête criminelle, ou pour la protection de la sécurité nationale). | §  Informations communiquées par vous<br><br>§  Informations d'identification du véhicule<br><br>§  Informations de géolocalisation<br><br>§  Informations relatives aux itinéraires<br><br>§  Informations de fonctionnement du véhicule<br><br>§  Informations du journal<br><br>§  Sources d'information publiques<br><br>§  Données de tiers<br><br>§  Informations de l'appareil | **Obligation légale** |
| o   **Configuration de la mise à disposition du paiement et de l'utilisation des fonctionnalités et services du véhicule (y compris par le biais de fournisseurs de fonctionnalités tiers) :**<br><br>Notez en particulier que :<br><br>§  Les Informations de géolocalisation seront traitées si nécessaire pour la fourniture des fonctionnalités et services basés sur la géolocalisation auxquels vous vous êtes inscrit ou que vous avez demandés.<br><br>§  Les Informations du journal des données vocales seront traitées et partagées avec les prestataires de services concernés uniquement aux fins d'utilisation des fonctionnalités et services activés par la voix.<br><br>o   **Maintenance des fonctionnalités et services** (y compris par la publication de mises à jour logicielles sans fil) **:**<br><br>§  Identification des modes de défaillance, corrections de bogues et problèmes liés aux diagnostics et aux pronostics.<br><br>§  Résolution des problèmes, requêtes et réclamations (y compris la gestion des problèmes liés à la garantie).<br><br>o   **Sécurité des réseaux et des informations :**<br><br>§  Pour assurer la sécurité des réseaux et des informations de la plateforme et, de manière plus générale, pour protéger vos informations contre la perte ou les dommages, le vol ou l'accès non autorisé.<br><br>§  Les données d'authentification sont utilisées pour la connexion à votre compte et pour l'utilisation des Fonctionnalités en toute sécurité, mais également pour empêcher tout accès non autorisé. Ces informations sont automatiquement communiquées entre nos prestataires de services d'authentification de sécurité et d'hébergement afin de vérifier l'identité et d'empêcher toute utilisation non autorisée de nos services, y compris des Services InControl.<br><br>o   **Communications relatives au contrat de service et à l'abonnement**<br><br>o   **Tenue des dossiers et administration générale du contrat/des services** | §  Informations communiquées par vous<br><br>§  Informations d'identification du véhicule<br><br>§  Informations de géolocalisation<br><br>§  Informations relatives aux itinéraires<br><br>§  Informations du journal des données vocales<br><br>§  Informations de fonctionnement du véhicule<br><br>§  Informations du journal<br><br>§  Informations relatives à la Fonctionnalité<br><br>§  Sources d'information publiques<br><br>§  Données de tiers<br><br>§  Informations d'authentification et de sécurité<br><br>§  Fonctions "Souvenez-vous de moi" et "Mémoriser PIN" | **Contrat** |
| o   **Répondre aux demandes des clients et résoudre les problèmes (avant ou après le contrat)** <br><br>§  À des fins d'opérations internes et administratives (par exemple, cela inclut le dépannage, les tests, la prise en charge de nos exigences d'audit, la recherche d'une mauvaise utilisation potentielle et la réponse à toute demande que vous pourriez formuler) et pour répondre à vos questions.<br><br>§  Nous pouvons être amenés à enregistrer des conversations téléphoniques que nous avons menées avec vous pour des besoins de formation et de qualité, ainsi que pour résoudre d'éventuels différends.<br><br>o   **Communications relatives aux produits/fonctionnalités du client (lorsque celles-ci ne sont pas de nature marketing ou promotionnelle, par exemple pour fournir des mises à jour concernant les services ou fonctionnalités sous contrat)**<br><br>**Assistance et communication relatives à la garantie**<br><br>o   •      Pour respecter nos obligations de garantie, nous pouvons traiter les données techniques de votre véhicule afin d'identifier les problèmes potentiels qui pourraient être couverts par la garantie. Cela nous permet de vous contacter en amont et de vous fournir une assistance si de tels problèmes surviennent.<br><br>o   **Notification sur l'état du véhicule (VHN) :**<br><br>§  Pour communiquer avec vous concernant le statut des avertissements relatifs à l'état de votre véhicule.<br><br>o   **Communications de nature marketing et promotionnelle (lorsque celles-ci ne nécessitent pas de consentement) telles que :**<br><br>§  Les communications par courrier, téléphone, marketing ou promotionnelles ;<br><br>§  Le contenu marketing numérique ou sur les réseaux sociaux non ciblé individuellement ;<br><br>§  Les offres de renouvellement de contrat de service et d'abonnement concernant vos services existants ;<br><br>§  Les communications de nature marketing et promotionnelle liées à des produits et services similaires,<br><br>sauf si vous avez choisi de ne pas recevoir ces communications.<br><br>o   **Recherche et développement, agrégation de données et analyse de données :**<br><br>Aux fins suivantes :<br><br>§  développer et améliorer des produits ; <br><br>§  identifier les modes de défaillance, les corrections de bogues nécessaires, les problèmes liés aux diagnostics et aux pronostics ; et<br><br>§  évaluer l'utilisation des fonctionnalités, des tendances et des préférences.<br><br>Cela inclut le processus d'anonymisation des données à des fins de recherche/d'analyse/statistiques supplémentaires (y compris, sans s'y limiter, à des fins de sécurité du réseau et des informations).<br><br>o   **Amélioration de votre expérience client relative au site Web et à l'infodivertissement, ainsi que de votre expérience globale (y compris par le biais de fournisseurs de fonctionnalités tiers) :**<br><br>§  Pour améliorer et simplifier votre expérience sur les sites Web Jaguar Land Rover, votre expérience à bord du véhicule, les fonctionnalités intégrées à l'application (par exemple, pour détecter la taille d'écran adaptée à l'Appareil sur lequel vous accédez au service) et pour soutenir votre utilisation des pages personnalisées des sites Web (y compris le traitement de votre accès et de votre utilisation du "Portail client" et vos processus d'authentification unique).<br><br>§  Pré-remplissage des champs de données des sites Web pour améliorer et simplifier votre expérience en ligne.<br><br>o   **Vérification des modifications de propriétaire de votre véhicule et assistance pour annuler la liaison de votre compte InControl**<br><br>o   **Tenue des dossiers et administration générale :**<br><br>§  Dans le but de tenir nos dossiers, d'administrer et de gérer nos services, applications, sites Web et les fonctionnalités embarquées.<br><br>§  Pour prendre en charge vos questions et toutes les autres opérations internes et administratives (par ex., le dépannage des problèmes, les tests, le soutien à nos obligations d'audit et la réponse à toute demande de renseignements de votre part, y compris en ce qui concerne les droits en matière de protection des données que vous exercez).<br><br>Nous pouvons être amenés à enregistrer des conversations téléphoniques que nous avons menées avec vous pour des besoins de formation et de qualité, ainsi que pour résoudre d'éventuels différends.<br><br>o   **Acquisitions et cessions d'entreprises** | §  Informations communiquées par vous<br><br>§  Informations d'identification du véhicule<br><br>§  Données marketing<br><br>§  Informations de géolocalisation et relatives aux trajets (sauf si la loi exige le consentement)<br><br>§  Données de fonctionnement du véhicule<br><br>§  Informations de l'appareil<br><br>§  Données de tiers<br><br>§  Informations du journal<br><br>§  Informations du journal d'appel<br><br>§  Informations du journal d'application<br><br>§  Données d'authentification et de sécurité<br><br>§  Sources d'information publiques | **Intérêt légitime**<br><br>**opérationnel** |
| o   **Agrégation, analyse et profilage des données :**<br><br>Comme mentionné ci-dessus, nous mènerons des études et des analyses pour étayer nos stratégies marketing, avoir une meilleure connaissance de nos clients et visiteurs ; pour soutenir la promotion de notre site Web, améliorer les informations et les fonctionnalités du site Web, ainsi que les services que nous fournissons. Si nous utilisons les résultats de ces activités à des fins de profilage et de marketing personnalisé, comme décrit plus en détail ci-dessous, nous solliciterons votre consentement.<br><br>o   **Communications de nature marketing et promotionnelle :**<br><br>§  Nous pouvons vous envoyer des communications de nature marketing, y compris par voie électronique (par exemple, e-mail, SMS, médias numériques ou sociaux, etc.), relatives à des produits ou services susceptibles de vous intéresser.<br><br>§  Nous pouvons également partager vos coordonnées avec notre réseau de tiers indépendants, pour l'envoi de communications de nature marketing, y compris par voie électronique.<br><br>§  Nous pouvons utiliser des cookies à des fins de marketing personnalisé (veuillez consulter notre [Politique en matière de cookies](#Cookies_Policies)).<br><br>o   **Utilisation des informations de géolocalisation pour la recherche et le développement, l'agrégation de données et les données** (lorsque la loi exige le consentement pour l'utilisation de données de géolocalisation non agrégées/spécifiques)<br><br>o   **Mises à jour sans fil des logiciels :**<br><br>§  Pour déployer des mises à jour sans fil sur votre véhicule lorsque ces mises à jour ne sont pas liées à un service auquel vous vous êtes abonné ou que le consentement préalable de l'utilisateur est requis pour leur déploiement.<br><br>Remarque : lorsque nous recueillons vos données personnelles avec votre consentement à l'une des fins ci-dessus, vous pouvez retirer votre consentement nous autorisant à utiliser vos informations à tout moment. Veuillez consulter la rubrique **Retrait de votre consentement à la** [**section 9**](#Section_9) ci-dessous pour de plus amples informations. Votre droit de retrait de votre consentement n'a pas d'effet sur la légalité du traitement fondé sur ce consentement avant son retrait. | §  Informations communiquées par vous<br><br>§  Informations d'identification du véhicule<br><br>§  Données de fonctionnement du véhicule<br><br>§  Informations de géolocalisation<br><br>§  Informations relatives aux itinéraires<br><br>§  Informations de fonctionnement du véhicule<br><br>§  Données de tiers<br><br>§  Données marketing | **Consentement** |

**5.**           **AVEC QUI PARTAGEONS-NOUS DES DONNÉES PERSONNELLES ?**

Nous sommes susceptibles de partager vos données personnelles avec (et nous sommes susceptibles de recevoir des informations sur vous et votre ou vos véhicule(s) de la part de) :

·      Des tiers qui doivent pouvoir les traiter, y compris les fournisseurs (voir les informations supplémentaires ci-dessous), les fournisseurs d'applications tierces, de navigation et d'autres Fonctionnalités, les prestataires de services liés au véhicule et à l'abonnement (notamment, sans s'y limiter, les Fonctionnalités et services associés à l'assistance vocale, les prestataires de services de recharge, le financement, le paiement, l'assurance, la garantie, la location), et les prestataires de services InControl, afin que nous puissions vous fournir (et surveiller l'utilisation et les performances) des produits et services auxquels vous êtes éligible, auxquels vous avez souscrit ou que vous avez demandés, ou qui sont appropriés pour votre véhicule, par exemple, les Services In Control, les Fonctionnalités, les Services Jaguar et/ou les Services Land Rover, les services de véhicule disponibles et les mises à jour logicielles.

·      Pour activer les services tiers, les Services Jaguar et/ou les Services et Fonctionnalités Land Rover, vous pouvez être amené à connecter votre compte InControl à votre compte tiers concerné. Si vous choisissez de connecter vos comptes, nous pouvons partager certaines Informations communiquées, Informations d'identification du véhicule, Informations de géolocalisation, Informations relatives aux itinéraires, Informations de fonctionnement du véhicule, Informations du journal et/ou Informations relatives à la Fonctionnalité requises par le prestataire de services tiers afin qu'il soit en mesure de fournir le service ou la Fonctionnalité que vous avez choisi d'activer. Veuillez vous reporter à la politique en matière de confidentialité du tiers concerné pour plus d'informations sur la façon dont ses services traitent les données personnelles.

·      Afin de vous fournir les Services InControl : avec notre prestataire de services télématiques, avec les services d'urgence, avec notre prestataire d'assistance dépannage, avec notre prestataire spécialisé dans la géolocalisation des véhicules volés, avec les autorités locales, avec nos prestataires de services d'hébergement, avec les opérateurs de réseau mobile pour les services d'InControl Services, avec nos prestataires de services d'analyse anonymes et avec nos prestataires de services de marketing.

·      Pour le traitement du renouvellement de votre abonnement aux Services InControl, aux Services Jaguar et/ou aux Services Land Rover et d'autres abonnements, il est également nécessaire de fournir les informations liées à votre abonnement aux Services InControl à notre prestataire de services de commerce en ligne. Celles-ci incluent les informations d'identification du véhicule et des informations personnelles, telles que vos nom, adresse, numéro de téléphone et adresse e-mail. Nous faisons appel à des tiers pour assurer nos activités administratives afin de nous permettre de traiter et d'honorer les demandes d'abonnement aux services. Les données partagées se limiteront à celles nécessaires à la fourniture du service.

·       Notre réseau de concessionnaires, de réparateurs agréés et, le cas échéant, de notre réseau d'importateurs (conjointement notre "Réseau de concessionnaires"), de manière à pouvoir satisfaire les demandes de produits, de services, etc., et de communiquer à leur propos, ainsi que dans le cadre d'évaluations et de formations, pour être en mesure d'améliorer la qualité des services dont vous bénéficiez lorsque vous interagissez avec notre Réseau de concessionnaires.

·      Les sociétés du groupe Jaguar Land Rover conformément aux utilisations des données établies dans la présente Politique en matière de confidentialité.

·      Des tiers en cas de vente ou d'achat d'une entreprise ou d'actifs.

·      Si nous avons le devoir de divulguer ou de partager vos données personnes afin de respecter toute obligation ou demande légale ou réglementaire ou dans la mesure où la divulgation est autorisée par la législation ou une exemption légale (y compris, sans s'y limiter, la divulgation dans le cadre de procédures juridiques, de l'obtention de conseils juridiques ou de l'établissement, de l'exercice ou de la défense de droits, de la prévention ou la détection d'infractions, de l'arrestation ou la poursuite de contrevenants, ou de la sauvegarde de la sécurité nationale) ; ou en vertu de l'application de nos conditions contractuelles, afin d'enquêter sur des violations avérées ou présumées ou pour protéger les droits, la propriété ou la sécurité de Jaguar Land Rover ou de ses clients.

·      Si votre véhicule est détenu, loué ou géré par une entreprise ou toute autre organisation, nous divulguerons les Informations d'identification du véhicule au tiers pour lui permettre de gérer, de renouveler et d'annuler les abonnements au pack InControl pour les véhicules de sa flotte.

Nous avons imposé des garanties à nos prestataires de services en les obligeant à assurer la protection de vos données et à ne les utiliser que dans le strict respect des objectifs de la présente Politique en matière de confidentialité.

**DITES-M'EN PLUS...**

**…à propos du réseau de Tiers indépendants de JLR...**

Nous travaillons avec un certain nombre de tiers indépendants dans le cadre de la fourniture de services, tels que notre Réseau de concessionnaires, nos fournisseurs de produits de crédit et de produits de location.  Les données à caractère personnel peuvent être envoyées à ces entités par vous directement (par exemple si vous les contactez par téléphone, par e-mail ou par leurs sites Web), ou nous sommes susceptibles de partager des données à caractère personnel avec ces dernières, le cas échéant, pour le traitement de vos questions ou d'autres prestations de service.

Lorsque vous utilisez les sites Web Jaguar Land Rover pour trouver ou prendre contact avec notre Réseau de concessionnaires, un fournisseur de crédit ou un fournisseur de produits de location, ces entités sont (sauf indication contraire), des entreprises indépendantes et non des entreprises du groupe Jaguar Land Rover. Toute prise de contact avec ces entités (par exemple, par téléphone ou envoi d'e-mail) et toutes les données que vous leur fournissez dans le cadre de l'utilisation de leurs sites Web, seront contrôlées par leurs soins, et non pas par JLR. Si vous avez des questions concernant l'utilisation qu'un tiers (tel qu'un concessionnaire, un importateur, un établissement de crédit, un fournisseur de produit de location ou un réparateur) fait de vos données à caractère personnel, nous vous recommandons de contacter directement ladite partie.

Pour obtenir des informations sur les tiers indépendants avec lesquels nous travaillons :  

Pour Jaguar :

*   Notre Réseau de concessionnaires est généralement identifiable à partir de la fonctionnalité "Recherchez un concessionnaire" sur le site Web. La recherche peut être effectuée par nom, lieu ou code postal. Une liste complète des concessionnaires agrées est accessible ici : [https://www.jaguar.com/retailer-locator/index.html](https://www.jaguar.com/retailer-locator/index.html).
*   En France, le crédit est accordé par FCA Capital (pour JLR France).

Pour Land Rover :

*   Notre Réseau de concessionnaires est généralement identifiable à partir de la fonctionnalité "Recherchez un concessionnaire" sur le site Web. La recherche peut être effectuée par nom, lieu ou code postal. Une liste complète des concessionnaires agréés est accessible ici : [https://www.landrover.com/dealer-locator.html](https://www.landrover.com/dealer-locator.html).
*   Les produits de crédit sont fournis par FCA Capital (pour JLR France).
*   Les produits de location sont fournis par Lex Autolease Limited sous le nom de Land Rover Contract Hire, Heathside Park, Heathside Park Road, Stockport SK3 0RB.

**…à propos des Prestataires...**

Nous faisons appel à un certain nombre de prestataires de services au titre d'une assistance à nos activités. Lesdits prestataires de services peuvent avoir accès à nos systèmes et données afin de nous fournir des services et en votre nom, par exemple, les organismes de paiement, les entreprises informatiques, telles que les prestataires de services d'hébergement ou Cloud, les prestataires de services de support de marketing, d'analyse et de publicité en ligne, les prestataires de services de technologie de voiture connectée, y compris la prise en charge des contenus pour le véhicule, les services d'authentification, les services à la clientèle et les services de gestion des relations, les spécialistes de services et système, les services administratifs ou d'assistance et les services d'analyse de site Web.

**…à propos des entreprises du Groupe JAGUAR LAND ROVER, et de la manière dont elles peuvent fournir une assistance...**

En tant que membre du groupe d'entreprises Tata Group, nous pouvons bénéficier de la grande infrastructure informatique et de l'expertise qui existe au sein de notre structure d'entreprise au sens large. Cela signifie que les données à caractère personnel que vous nous fournissez peuvent être consultées par les membres de notre groupe d'entreprises uniquement si c'est nécessaire pour la prestation de services, la maintenance du système et l'assistance, l'analyse globale, la continuité des activités, et pour les besoins des activités informatiques et administratives. Par exemple, lorsque cela est nécessaire pour prendre en charge les demandes en ligne particulières ou pour assurer une assistance technique qui garantit le bon fonctionnement du site Web.

**…à propos des Autorités publiques, des autorités chargées de l'application de la loi et des organismes de réglementation...**

La police, ainsi que les autres autorités publiques, peuvent demander à recueillir des données à caractère personnel, par exemple à des fins de prévention ou de détection des infractions, ou pour appréhender ou poursuivre les contrevenants.

**6.**           **INFORMATIONS SUR LES TRANSFERTS DE DONNÉES INTERNATIONAUX.**

Les données que nous recueillons auprès de vous seront stockées au Royaume-Uni et dans l'Espace économique européen ("EEE") et/ou dans d'autres pays, dans la mesure nécessaire pour la fourniture des Services InControl ou des services liés au véhicule, par nos soins ou par nos prestataires de services. Ces données peuvent être traitées par des employés travaillant en dehors du Royaume-Uni et de l'EEE pour notre compte ou pour celui de l'un de nos prestataires de services, y compris les prestataires chargés de la fourniture des Services InControl. Lorsque des données à caractère personnel sont partagées hors du Royaume-Uni et/ou de l'EEE, nous appliquons des mesures de protection qui s'ajoutent aux protections des données qui s'appliquent auxdits transferts de données. Cela comprend une évaluation de l'adéquation du pays tiers en question, l'utilisation des clauses contractuelles types approuvées par la Commission européenne (ou, le cas échéant, par le Royaume-Uni), et l'évaluation de la certification Data Privacy Framework pour les entités situées aux États-Unis (sous réserve que la méthode de transfert soit considérée comme adaptée).

**DITES-M'EN PLUS...**

**…à propos des contrôles de l'adéquation que JAGUAR LAND ROVER met en place pour les transferts de données internationaux…**

Dans les situations où JAGUAR LAND ROVER choisit de partager des données à caractère personnel avec un tiers situé hors de l'UE, les facteurs suivants sont évalués pour assurer un transfert adéquat de ces données :

*   **Contrôles internes pour identifier l'existence ou l'absence de décision d'adéquation appropriée de la Commission européenne.** Certaines entreprises de notre groupe et certains de nos fournisseurs sont établis dans des pays approuvés par la Commission européenne en raison de l'existence de lois sur la protection des données équivalentes. Au moment de la publication de la présente Politique en matière de confidentialité, voici la liste de ces pays : Andorre, Argentine, Canada, Îles Féroé, Guernesey, Israël, Suisse, Japon, Jersey, Nouvelle-Zélande, Uruguay et l'île de Man. (Le programme du Data Privacy Framework UE-États-Unis est décrit ci-dessous.) Cette liste et les informations sur les protections que la Commission européenne a étudiées sont disponibles ici : https://commission.europa.eu/law/law-topic/data-protection/international-dimension-data-protection/adequacy-decisions\_en
*   **L'utilisation de mesures telles que celles approuvées par la Commission européenne pour assurer des transferts appropriés des données à caractère personnel.** Certaines entreprises de notre groupe et certains de nos fournisseurs sont également établis dans d'autres pays dans le monde. Pour gérer la conformité de ces transferts en matière de protection des données, nous utiliserons les mécanismes de transfert de données approuvés par la Commission européenne ou le Royaume-Uni, tels que l'utilisation de clauses contractuelles types approuvées. Nous évaluerons également, le cas échéant, si le fournisseur en question est en mesure de nous montrer qu'il dispose de Règles d'entreprise contraignantes. (Les règles d'entreprise contraignantes sont un Mécanisme de protection des données reconnu par le RGPD – Règlement général sur la protection des données – garantissant des transferts de données à caractère personnel appropriés). Nous pouvons être amenés à travailler avec des fournisseurs en mesure de démontrer qu'ils sont certifiés Data Privacy Framework lorsque cette méthode de transfert est considérée comme adaptée.

*   Pour comprendre les protections requises dans les clauses contractuelles standard approuvées par la Commission européenne, un exemplaire de ce document type est disponible ici : https://commission.europa.eu/publications/standard-contractual-clauses-international-transfers\_en
*   Pour consulter une liste complète des Règles d'entreprise contraignantes, veuillez suivre le lien suivant : https://www.edpb.europa.eu/our-work-tools/accountability-tools/bcr\_sl?page=1
*   Une liste complète des participants au Data Privacy Framework et les informations sur leur certification sont disponibles ici : https://www.dataprivacyframework.gov/.

**7.**           **COMBIEN DE TEMPS CONSERVONS-NOUS LES DONNÉES À CARACTÈRE PERSONNEL ?**

Nous conserverons vos données à caractère personnel aussi longtemps que nous en avons besoin pour fournir les produits et services auxquels vous avez souscrit. Nous sommes également susceptibles de les conserver pour nous conformer à nos obligations légales, respecter nos engagements de services ou contractuels, répondre aux questions et résoudre les litiges, respecter nos intérêts légitimes et faire respecter nos droits.

Les critères que nous utilisons pour déterminer les périodes de stockage sont les suivants : dispositions contractuelles en vigueur, les délais légaux de prescription, obligations réglementaires applicables et normes de l'industrie.

**8.**           **SÉCURITÉ DES INFORMATIONS**

Nous prendrons toutes les mesures appropriées pour veiller à ce que vos données soient protégées conformément à la présente Politique en matière de confidentialité.

Nous exigeons de chacun de nos prestataires de services qu'ils mettent en place les mesures nécessaires pour assurer la sécurité de vos informations. Du reste, ces prestataires de services peuvent accéder à vos informations et les utiliser uniquement dans le but de fournir les services convenus.

Si nous vous avons communiqué un mot de passe (ou si vous en avez choisi un) vous permettant d'accéder à votre compte InControl Services, il vous incombe de préserver la confidentialité de ce mot de passe. Ne le communiquez à personne. Nous ne stockons pas les identifiants de connexion aux services tiers auxquels vous avez choisi de vous connecter ; nous stockons uniquement un jeton d'autorisation de manière sécurisée.

Malheureusement, en raison de la nature d'Internet et des télécommunications, la transmission des informations via ces canaux n'est pas entièrement sûre. Malgré tous nos efforts pour protéger vos informations personnelles, nous ne pouvons pas garantir la sécurité absolue des données que vous transmettez par le biais d'Internet ; toute transmission est à vos propres risques. Vos informations seront conservées dans un environnement sécurisé, protégé par une combinaison de mesures physiques et techniques, telles que des technologies de chiffrage ou des systèmes d'authentification visant à prévenir toute perte, utilisation abusive, altération, divulgation, destruction, tout vol ou accès non autorisé. Si votre véhicule est doté d'un navigateur Web, nous vous conseillons de l'utiliser avec prudence et d'accéder uniquement aux sites Web en lesquels vous avez confiance.

**9.**           **VOS DROITS EN MATIÈRE DE PROTECTION DES DONNÉES.**

Vous disposez de droits à l'égard de vos données à caractère personnel, y compris : le droit de retirer de votre consentement dans les situations où vous l'avez donné, le droit d'être informé et d'avoir accès à vos données à caractère personnel, le droit de rectifier ou de compléter des données inexactes et, dans certaines circonstances, le droit de limiter le traitement, de demander l'effacement de vos données, de vous opposer au traitement ou de demander la portabilité de vos données à caractère personnel vers une autre entité.

Vous pouvez à tout moment actualiser vos données à caractère personnel que nous détenons via le site My InControl Website ou l'application Remote.

Nous nous efforçons de nous assurer d'offrir les meilleurs niveaux de service à la clientèle. Si vous devez ou souhaitez nous contacter pour quelque raison que ce soit à propos de vos droits en matière de protection des données, veuillez utiliser l'une des adresses e-mail du centre de relation client ci-dessous et indiquer dans l'objet du message que ce dernier se rapporte à vos droits en matière de protection des données.

o   [crcj@jaguarlandrover.com](mailto:crcj@jaguarlandrover.com) ou [crclr@jaguarlandrover.com](mailto:crclr@jaguarlandrover.com)

Si vous souhaitez formuler une plainte concernant la protection des données, veuillez contacter directement notre Responsable de la protection des données à l'adresse e-mail suivante : [DPOffice@jaguarlandrover.com](mailto:DPOffice@Jaguarlandrover.com).  Si vous n'êtes pas satisfait, vous avez aussi le droit de déposer une plainte auprès d'une autorité de surveillance nationale, en France la Commission nationale de l'Informatique et des Libertés (CNIL), dont le site Web peut être consulté à l'adresse suivante : www.cnil.fr.

Pour en savoir plus à propos desdits droits en matière de protection des données, lisez l'encadré "Dites-m'en plus" ci-dessous. 

**DITES-M'EN PLUS...**

**…à propos de mes droits en tant que personne concernée par des données à caractère personnel...**

Si vous nous avez donné votre consentement pour le traitement de vos données à caractère personnel, notamment pour des communications de marketing électronique, vous avez le droit de retirer votre consentement à tout moment. Il vous suffit d'utiliser les options de désinscription proposées. Ces dernières sont par exemple présentes dans les communications commerciales que nous vous envoyons par e-mail.

*   Vous pouvez demander d'accéder à toutes les données à caractère personnel que nous détenons à votre sujet, vous opposer au traitement, demander que nous rectifiions toute donnée erronée, que nous en limitions le traitement ou que nous effacions lesdites données. Dans le cas où vous nous demanderiez d'effacer les données ou d'en cesser le traitement, nous pouvons dans certains cas ne pas être tenus de le faire. Si tel est le cas, nous vous en expliquerons le motif.
*   Dans certaines situations, vous pouvez nous demander de vous fournir vos données à caractère personnel dans un format électronique exploitable et les transmettre à un tiers (droit à la portabilité des données). Ce droit ne s'applique que dans certaines situations. Dans le cas où ce droit ne serait pas applicable, nous vous en donnerons la raison.  

**…à propos de la façon de contacter l'autorité de contrôle au Royaume-Uni…**

L'Information Commissioner's Office (ICO) est l'autorité de contrôle chargé de la protection des données à caractère personnel au Royaume-Uni. Vous pouvez contacter la ICO de l'une des manières suivantes :

·        En consultant le site Web : www.ico.org.uk

·        Par téléphone au +44 0303 123 1113

ou en écrivant à l'adresse suivante : Information Commissioner's Office, Wycliffe House, Water Lane, Wilmslow SK9 5AF.

**10.**         **Règlement européen sur les données (Data Act) et les droits d'accès aux données**

JLR veille à ce que toutes les données que nous collectons, stockons ou traitons soient gérées dans le respect de vos droits. Nous respectons pleinement l'ensemble des réglementations européennes applicables, y compris le règlement européen sur les données (Data Act), qui encadre l'accès, le partage et l'utilisation des données au sein de l'Union européenne. Conformément au règlement européen sur les données (Data Act), nous veillons à ce que nos clients et les tiers autorisés bénéficient d'un accès sécurisé et transparent à leurs données. Tout partage de données avec des tiers est effectué en conformité totale avec le règlement européen sur les données (Data Act) et est soumis à des mesures de sécurité et de confidentialité strictes. 

 Si vous souhaitez exercer vos droits en vertu du règlement européen sur les données (Data Act), veuillez nous contacter à l'adresse [dpoffice@jaguarlandrover.com](mailto:dpoffice@jaguarlandrover.com "mailto:dpoffice@jaguarlandrover.com"). Nous nous engageons à garantir le respect de vos droits et à traiter toutes les demandes dans les meilleurs délais et conformément aux exigences réglementaires.

**11.**        **MODIFICATION DE LA PRÉSENTE POLITIQUE**

Les mises à jour de la présente Politique en matière de confidentialité seront publiées ici : [https://incontrol.jaguar.com/jaguar-portal-owner-web/about/privacy-policy/FRA](https://incontrol.jaguar.com/jaguar-portal-owner-web/about/privacy-policy/FRA) et [https://incontrol.landrover.com/jlr-portal-owner-web/about/privacy-policy/FRA](https://incontrol.landrover.com/jlr-portal-owner-web/about/privacy-policy/FRA). Nous publierons également un avis sur le site My InControl Website, accompagné de la Politique en matière de confidentialité mise à jour.
